浸大 非本地生(中國) 要求學費回水同生活補貼(四大訴求)

四大訴求!!!!!!!!!!

由於新型冠狀病毒的爆發，大學又一次停止面授課程，且疫情形勢無法估計，復課時間仍有變數。我們雖知校方為此做出了許多妥協與安排，其中必有諸多不易，然自去年十一月起，社會運動和疫情時局使得許多內地生被迫返鄉，部份學術活動被迫停滯，帶來了高昂的經濟損失和嚴重的學術影響。故聯名致函，呼籲學校能夠回歸大學作為教育機構之「教學」本質；重視教學質素、提供學業補助。在此，我們提出以下四點訴求：

一、提供應屆畢業生的畢業保障
各學院的畢業設計各不相同，但或多或少均會受到影響。如電影學院學生難以拍攝畢業作品、剪輯不依靠學校設施難以完成；生物學系實驗研究難以進行；社科學系缺少與教授面對面溝通的機會等等。我們希望學校能夠考慮到畢業生在完成畢業作品時面臨的困難，盡力提供畢業生畢業保障、提供畢業生一定經濟補貼。

二、注重教學質素，提供學費補貼
根據陸港青聯所提供19/20學年度上學期的線上授課調查情況之統計，線上授課的教學質素難以得到保障，與面授效果差異較大，近半數學生對線上授課效果非常不滿。此外，學費包括的不僅僅是教師授課的內容，亦含有教學設施的使用等等。我們繳納了三倍於本地學生的學費，不希望這些學費換來的，是低質素的教學：部分學院課程無法轉換成「線上」模式，補課又難以完成；即使可以線上授課，教學質素和教學效果仍無法得到保障；學校的設施設備不能使用，文獻書籍的獲得亦成問題。在此，我們提出：重視線上教學質素，為學生提供線上教學質素的反饋通道，並退回學生部分學費。（退還學費數額以缺席面授時間占總學期時間計算約為港幣一萬五千元左右，考慮到教師為網上授課額外付出的精力，學校應補償學生港幣一萬元左右；本學期獲減免學費的學生可減少所獲學費補貼）

三、Suspension of Studies支持退還學費
現學校關於Suspension of Studies之政策中，未提及學費退還一事。基於了解，如在學期中申請Suspension，則無法退回該學期已繳之學費。在此，我們提出學校應允許學生提出Suspension申請，在合理時間內（19/20學年度下學期結束課程前）退回該學期已繳的全部學費，並在手續辦理上全力支持學生的Suspension申請（如開放線上申請等）

四、非本地生的生活補貼
非本地生在線上教學期間，仍在支付於香港租房、水電費之費用；但對於非本地生而言，如使用線上教學，這些費用已成為非必要之花費。非本地生的學費在12萬/年至14萬/年不等，在花費如此高昂的學費卻只獲得了網上教學的情況下，仍要繳付不必要的生活花銷。延期暑假亦會帶來額外的住房開銷。基於此情況，希望學校能夠給予非本地生適當且必要的生活補貼：若學生於校內住宿，則延長本學期住宿時間，若學生於校外住宿，則進行統一合理的補貼（港幣一千五百元左右）。

作為學生，我們理解學校被迫切換線上教學方式的原因，也理解如今社會情況之複雜和疫情之無情。但希望學校仍需重視大學作為高等教育學府的「教學」作用，給予學生其應得的教育質素和教學效果。希望學校積極與學生對話，認真考慮以上四條訴求，提出雙方都滿意的解決方案。

躝啦

回咪回，唔好撚返香港

垃圾咁有本事返大陸讀啦

唔讀就死返大陸啦

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉

回囉 一定回
但冇CERT 拎

支那狗快啲去死

支那狗收皮啦 咁撚多爹

我回水，但你還返個student visa比我，ok?